Глобальные переменные   git config --global user.name "Your Name"
						git config --global user.email "your_email@whatever.com"
						
Инициализация репо		git init

Коммит					git commit -m "First Commit"

Список произведенных 
изменений				git log ;  git log --pretty=format:"%h %ad | %s%d [%an]" --graph --date=short

Аллиасы					  co = checkout
							ci = commit
							st = status
							br = branch
							hist = log --pretty=format:\"%h %ad | %s%d [%an]\" --graph --date=short
							type = cat-file -t
							dump = cat-file -p

Создание tag			git tag v1

Tag для предыдущей		git checkout v1^ или v1~1
версии

Отмена комита			git revert HEAD

Сброс коммита к 		git reset --hard v1 или git reset HEAD
предыдущему

Удаление тега			git tag -d oops

Изменение предыдущего	git commit --amend -m "Add an author/email comment"
коммита

Перемещение файлов		git mv <имя файла> <директория>

Отобразить дерево		git dump (см. алиасы)

Перебазирование			git rebase <имя ветки>

Клонирование			git clone <имя репо который клонируем> <имя нового репо>

Все ветки увидеть		git branch -a

извлечь коммиты из 		git fetch
удаленного репо

ветка наблюдения		git branch -track <имя в нашем репо> <имя удаленного репо>

создать удаленный репо	git remote <имя удаленного репо> <адрес>

~						git checkout HEAD~4 к 4ому родителю относительно HEAD

^						git checkout HEAD^ к предыдущему родителю HEAD

git branch -f master HEAD~3 - переместить ветку на 3 комиита вверх относительно HEAD

Перенос коммитов в     git cherry-pick C2 C4
нужное место

выход из vim 			:wq!
